---
title: Virtual Boy
description: Nintendo Virtual Boy
published: true
date: 2021-10-03T21:48:54.909Z
tags: consoles, nintendo, virtual boy
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T08:01:54.292Z
---

![](/emulators/consoles/virtualboy.svg){.align-center}

## Fiche technique

* **Fabricant** : Nintendo
* **Année de sortie** : 1995
* **Quantités vendues** : 800 000
* **Meilleur jeu vendu** : VB Wario Land
* **Processeur** : 32Bit NEC V810 RISC @ 20MHz
* **RAM** : 1Mbits DRAM 512kb P-SRAM
* **Couleurs** : 4 couleurs / 32 niveaux d'intensités
* **Résolution** : 384 x 224 pixels
* **Écran** : 2 RTI light-emitting LEDs
* **Son** : 16Bits stéréo

## Présentation

Le **Virtual Boy** est une console de jeux vidéo créée par Nintendo et sortie en 1995 au Japon et aux États-Unis, se présentant sous la forme d'un visiocasque 3D.

Tentant l'innovation avec un affichage stéréoscopique, la console est finalement un échec commercial. Malgré plusieurs baisses de prix, les ventes ne décollent pas et la commercialisation de la console en Europe sera annulée. Le projet est alors abandonné par Nintendo en 1996.

Avec 800 000 unités vendues, le Virtual Boy est la console la moins vendue dans l'histoire des consoles de jeu vidéo de Nintendo.

La manette était cependant très appréciée par les utilisateurs par son ergonomie et néanmoins très agréable à utiliser.

## Émulateurs

[Libretro Mednafen_VB](libretro-mednafen_vb)